做緊戲院經理, 你問我盡答

唔好問邊間~唔該~~

人工
年資
工作內容

一日返幾耐

請唔請pt 番星期六日2日

好低~20K
幾年
戲院管理

9個鐘

唔請

唔問邊間
邊條線？

唔好啦, 呢行好窄, 即自爆GA

20k都低

d職員賣飛,賣野食,清潔,播片一腳踢?

幾時加我人工呀大佬

聽落幾輕鬆咁，具體黎講負責啲咩

20k唔需要學歷算係咁啦

咁要咩學歷？

年資呢
做幾耐有20k

點入行 都係就咁APPLY入?
幾耐先做到你呢個位 同人工

呢度分左4個岡位啦, 除左放映, 其他岡位同事係SHIFT黎做

係咪好憎人睇埋字幕先走

加? 你問我我問呀差?

其實有少少學歷係好DD既

有冇情侶打野戰呀 ？

你做個間有冇鬼

其實睇你INTERVIEW表現, 同一GRADE都可以差兩千銀....

有冇見過人係入面扑野？

見到佢出AD咪SEND CV去囉~

有冇得播菲林戲

係咪可以全部戲都免費睇

自己睇戲有無折

問番D帶位先知GA WOR, 我都唔入去既

有

可以

邊度搵到個AD?

係

請唔請人

JOBS DB或者戲院網頁

完場啲座位有冇癡立立野？

你講放映員定?

你聽日唔洗返工
已經知你係邊個

放映，做經理冇得奶菲林

pt有無得免費入場睇戲？

對唔住囉大佬

同事同同事之間，有無小圈子/排斥同事問題？

幾時買爆谷係最新鮮

但而家邊有菲林片
1 年都唔會有一套

睇經理做法, 我會比~
番工咁辛苦比人睇下戲唔使死既

有咩禁忌？ 02果d

實有GA

冇啦咩
兩年有冇一套？

以前番過某間，一個禿肥一個瘦樣衰，兩個經理都on99.

一個叫米高 另一個唔講了

九成都唔新鮮, 除非大時大節多人既時候, 因為清得快會KEEP住爆, 果時就新鮮

會唔會請d聽話聽話ge毒撚做全職

對上一套好似係3年幾前

有無真係捉人帶野食入去睇戲

禁忌就係收夜唔好諗, 盞自己嚇自己

好彩唔係講我

跟機問，隻鬼會做咩？

其實.....好難請人.. 無人肯做, 全職人工狗也不屌

都會捉既, 不過其實真係明攞住既人都唔多既

講下你or你同事遇到嘅靈異事件

以前做過 求相認

唔問、驚自爆

我朋友話有$9000一個月，返6days都願，唔遲到唔射波，聽教聽話，但求唔好恰毒撚

嘩, 匿埋係度食雞脾~

點解間間戲院都有鬼

而家唔止咁少掛? 不過間間唔同

送d飛比我好唔好

戲痴應該low pay都狗衝

有無壓力? 試過最大獲做錯乜

之前有個fd 做左兩年放映員
底薪9000蚊都唔知有冇，HEA 到痴線

你負責編更?
通常係點, D pt 點返法?
有冇D一個禮拜返兩三日

求介紹

幾時加我人工

播片係咪靜係坐係上面hea

究竟首映d飛點先拎到

我初初黎做果時試過收夜, 睇閉路電視見到有間院無啦啦播片, 但我行入去就黑晒, 因為當時機房都走晒, 無人會播到片, 我以為壞機, 上去睇, 發覺又無野, 正諗住走既時候, 放映機個窗口有人敲門, 嚇Q死差D

拿拿林執野走

係咪好憎人睇埋片尾

唔好

點解當初揀呢份工

真係咁撚癩??

咁姐係有冇播片

無咩壓力其實 無咩錯係叫大獲, 係要記性好D同細心就OK

間間戲院機房都係HEA到爆GA LA

唔好入行, 好快會淘汰, 因為放映員逐步被電腦取代

想知呢行既career path係點？
做到戲院經理之後仲有冇得升上去？
樓主係由賣飛/帶位升上去？

好鐘意睇戲，都有興趣做呢行

有時拎轉頭望下上面條友見到都覺得悶

都知係無咩WORKLOAD既工, 同埋都鍾意電影野既~

隻窗敲門？定你走到隻窗嗰陣有人敲門？

上次天地堂睇戲，有人張揚到成個老麥餐拎入去

樓主幾大
咩學歷
點先升到做經理

有無on-job training?
洗唔洗有呢行既經驗？
一星期返幾多日？

係閉路電視睇係有既, 但過到去就無, 上埋機房睇都無, 諗住走但有人敲窗, 如果熟戲院結構就知隻窗係係好高, 無咩人會敲到..

你地點嗌場務同事個崗位？

想問下播片其實係點播 入碟？手指？定點

有機GA, 但要D時間捱下, 同埋睇你個人表現

你最後點？走人唔理乛

想套我~
帶位員 / FLOOR / USHER / CREW / PT

代佢答：可以點理？請師傅返黎打堂齋？

咁係閉路電視睇唔睇到播緊咩戲

HARDDISK

可唔可以用個mon打ps4

走LA, 但係做埋D手尾都要
我其實就唔太有感覺對呢D , 係嚇一嚇姐

到時請我睇戲

不如用黎睇VR AV

睇唔到GA, 好撚細格, 淨係睇到有光

嘩巴打又咁岩

問下姐，依家返緊頹工
遲下再算

以我所知, 真係有戲院請過師傅番黎打齋

答未呀

點解上網買隊飛仲要俾多d錢
請個人賣人工都貴啦

邊間？

總部會send隻harddisk俾你地

手續費既野

兩個鐘到既戲大約幾多GB?/ tb?
同埋解像度其實去到幾多😂

有冇試過喺戲院播av?

有機，即係普遍係一入職就manager，較少係內部升？

咁你知唔知仲有冇得升上去？

點都要擺個人喺度賣飛架啦
純粹賺你多啲

樓主無答呢條
想知

唔憎呀

做過pt，做得幾開心但真係攰到

幾百GB?

請唔請放映員
一路搵緊
dream work

send左幾個cv / walk in 填表
都冇電話打來

有人睇戲嘈果時可唔可以趕人走？
如果唔可以既話有咩請況可以
如果有人嘈到睇唔到落去既話可唔可以換過第二d時間既戲飛？
Thx

有冇捉過人偷拍？

比銀行GA, 唔係我地收, 網上PAY SYSTEM係要比錢人賺GA LA

m記？

電影公司

其實百零GB

一開波就見經理?

上年大學畢業 見 主任 / 副主任
都唔請...

利伸: 想做電影相關既野
(大學讀電影相關既野)

多唔多放映故障
有咩大小事如果要出贈劵比客上頭會唔會好緊張

讀電影走去做戲院

使唔使編放映時間表

落畫俾返佢地 ？

請pt會唔會唔請啲染頭髮既人？
我髮尾染左3cm左右灰色，及肩，男
Sem break/暑假想搵戲院做

你地個projector其實會唔會定期調色？

巴打係做左幾年廿K定一入職廿k

樓主講下每日返工有咩做先啦

一套戲大概幾多Gb?

我指你地呢行

入戲院做同你讀電影相關既野完全無關
想做電影有關既野去搵其他啦

以前做過經理

有無見過人摷野

係broadway做?其他院線免答

啲戲落畫之後啲poster會點處理
有冇得keep ？

好想入職放映員
樓主俾個機會我

你可以, 但讀電影同做戲院兩回事BOR

有無遇過靈異野？

實要啦

其實唔多既

咁樣難D

一定唔會

咁梗係一入無廿K LA

其實無咩特別野做, 計下數, 打下REPORT, 玩下電話上下網咁囉

自己GOOGLE 放映員 招聘

靚既會攞走有時

可唔可以問你攞，然後掛喺屋企

可唔可以抄走套三級片自己返屋企J

普遍2K，有啲可能4K，但前提要部機支援播4K，如果唔係都係2K出

好易自爆，
只能夠說未到結婚年紀
我係轉行跳入去做的，可以話係識人挖角囉

多唔多mk妹暑期工

唔得，隻hdd加咗密
就算冇加密嘅都唔係.mkv .mov嗰啲咁簡單

你係我朋友咪可以

Save電影個Hardisk有加密？如果有人拎左返屋企都播到？

咁係咩檔？

屌，戲院都無咸片
抄套盧根番去j 咩唔通
同埋有key GA, 屋企開唔到

重有mk 妹既咩

J laura

我們是朋友吧

Pt戲院員工幾錢人工到

你都似係做戲院喎，自己攞啦

攞到仲會問你咩

38-45不等，視乎經驗

不過香港版海報唔靚，有時有番啲外國原版海報就靚

呢d工都要睇經驗?

睇咩戲嘅啫
王晶嗰啲送也不屌

咁有做過戲院的確係好過未做過既。
係值得高少少既

返一個月有幾多到

聽落咁hea 我之前果間啲經理日日都勁chur 日日做到凌晨先走 忙到

利申 大戲院黎

星期四晚個啲最新鮮，因為上新戲同為五六日做準備

on9

120g 至200g都有

做過戲院，做過小賣部，係事實

幾科蚊囉

千

你係咪姓林？

喂，我都係零晨收架

間間唔同做法既

你做百老滙？

唔係

間間戲院收夜都過十二點架啦

機房人工約幾多到？
平時冇乜嘢搞係咪可以用玩手機？

屌西都得啊，你夠膽既話，
最勁個個我見過成個機房都係模型

就算新戲上都可以爆定10箱8箱。隔夜倒番落去

買爆谷第一時間睇下佢部爆谷機有無開過。無就一定隔夜

見到佢爆到成部機都係。問佢要果D 最好。 通常職員會通岩岩爆起未趣。講佢叫我照要咁就最新鮮

如果果間戲院你睇唔到部機。叫佢比一粒你試。疏左氣/無咁好咬口就多數隔夜。 唔好買。

咁你做邊間戲院，唔問你邊到做，講邊間大戲院都得掛

邊間

機房都有分職級，機房仔唔高，皮零野

新鮮其實無咁好食，攤一陣脆先好食架on9

其實真係好撚悶

你做邊間院線

一條院線有幾多經理姐，來來去去果十個八個
如果係細院線等於自爆

百老滙🤡

點搭車翻屋企

的士

據我所知 網上購票淨係拎付款授權，未真正過數住。咁如果我網上訂咗飛但無碌卡拎飛，雖然道理上應該收，但實際戲院收唔收到錢？

唔起你底啦，拜拜

有冇 ERP training?

會唔會check位
例如個位冇人買但有人坐
成日諗住睇完扮去廁所再入其他院睇戲

你唔collect 張飛，唔會收你錢

感謝

無喎，咩黎架

同你做friend有冇買飛折扣？

其實係唔會 除非你咁啱坐左人地買左既位咁你咪斷正囉

屌，梗係有啦。

暑假想番戲院 邊個月份去見最好 係咪都係睇樣請

講緊新鮮 好唔好食好睇果條友

有D仆街落雙倍豆油糖 爆出黎粒粒都係屎咁 點都唔好食架啦

趁早

通常問你返咩 星期六日唔返既可以早抖 返早唔返夜既都可以早抖

女未必有優待 因為多狗公會變到大家唔做野

巴打咩學歷?

行家？

HD 仔

Yes 見無聊入黎吹下

巴打果間好唔好pay

屌你你又唔想爆邊間 你又問我 我點講出口

好想做pt 最低人工日日返都得

教埋你 去填form 寫日日可上班早夜 正常對答到都會請

毒撚樣好驚唔請

聽日去試下先

教埋你 試唔試你自己揀 見個工都驚咁你咩工都唔駛做

數碼港？

唔會自爆 不過有同事知係我

btw 如果真係果間戲院蝦毒男 去多2間見 實會請的

戲院真心幾猛
利申 已離職pt

尾場播完片你部放映機唔駛熄個膽同放映機咩

唔熄放映機 撻返著個膽你實聽到啦

如果自動著左 即係個自動系統有問題 你唔叫GDC / SONY CHECK

仲渣渣林收工 你失職要炒啦

知唔知邊間戲院最猛

Walkin問佢請唔請定上網apply

渣渣林收工就唔關鬼事既，係咪都想早走架啦

PT 9成可以

如果趕收工趕到咩都唔理 衰D講爆左個膽 第2朝果個真係企左度 門都唔想開

我以前試過爆膽 嚇到個心都離一離

Walkin?

係 夠18歲未 未夠未必會考慮

MORE~

講得gdc同sony就知邊到

夠18歲喇
請PT多定FT
最好一星期可以翻到幾日
係咪間間都等人用

要唔要講埋 christie & dorame?

多數都長期請人

如果遇到啲騷擾到其他人嘅觀眾會點做？
成日睇戲附近都有人傾計、踢櫈 搞到咩心情都無哂

大大聲屌鳩佢 成日都報警架啦

數碼定菲林
似數碼

戲院有請PT??

撞野我見過 部機識播片我未聽過

菲林一上轆上畫門
菲林盤一出一收 有野一定唔會就咁樣無其他人知

數碼更加難信 熄左個SERVER 都有野睇既話 我都想睇個CCTV監控紀錄

點解有人會捉得好嚴睇個樣一睇就知係學生都照要攞學生證出嚟反而有啲就見你個樣似學生就唔洗攞

有時有啲幾好人唔記得帶都放我入去，
但係有時揸正黎做要去補返錢

嘩，咁真係好彩touch wood and未試過

你做左幾耐 儲左幾多假未放

三年，得十一日大假

其實想問爆膽

我大約估到你做咩院線

DP3000

唔好估，唔該

巴打機房出身？

usher, box, candy

利申，以前考完公開試做到大學year 2無做了

都做過

百記？

細戲院好做d? 係咪好多時間禁下電話hea下

no

做過大院，個陣讀U返part time揀木day off個幾日去開工，可以靜到全日唔夠二千蚊生意 唔禁電話都唔知有咩做

之前係外國翻過
要自己做埋清潔，一有大戲上就做到仆街
夜晚收夜好撚驚，細膽撚成日嚇到自己

戲院d poster 上映完會點處理

有時有d 好靚好想要

請唔請pt

多數手撕，而家發行商好少收翻海報，但依然唔比得客。

叫得candy就唔係百記啦

假少即係都有得放啦，想放都放唔到咪更慘

想做放映員？你問下自己怕唔怕悶先

一日八至九個鐘 係放映室裡面 自閉一條友

大間D既 就雙人拍更 但Sorry 你最後都係會悶撚死既

38-45 咁應該估到你咩公司

打比大偈先啦 經理Skip機房個關 好似唔係咁好

U記啦 好明顯

樓主 我估到你係邊間了

之前諗住去玩下
寫左外國一間大學讀緊書，唔知佢係唔係知我玩野，電話都冇打過比我
已經寫左早夜更星期六日都可以返
唔知係唔係填果張form既時候放左張個人照嚇親人

咁你真心想in 定玩野？

要咩學歷？

其實基本識讀寫中文，可以講英文就夠，
同埋要你份人主動/行得走得。

想搵戲院PT工既學生朋友，然則戲院野易學，但都希望你係穩定做得長（起碼做兩年，每個week3-4日）如果你同我講話當暑期工8月就走，
我搵邊個做埋之後日子？
而鍾意自己出去玩/約朋友而翻得少果啲，我留你又唔係，又唔好意思炒你。
大佬，教都要心機，唔好黎浪費我時間

貼士
1.返工要主動搵野做，叫先識走既我比其他人翻唔好？
2.PT做邊個位都要見客/同事/上司=大量唔同人，唔該比啲自信黎同人交流，毒自開工只會令你極快被孤立出去。
2.做帶位要唔怕悶（場場都係帶果啲一樣位重覆度100%)
3.做小食部要唔怕油唔怕熱(經常有同事不小心被燙手，冷氣多數攻唔入黎因為所有熱野都係要長開)
4.賣飛既要唔怕口乾，長假期基本上只會係：翻兩小時去一次洗手間，夠四個鐘放飯，之後賣到收工，精神力不足既人勿入。
5.所有戲院都係非常非常唔夠時間間場！手腳慢者勿見！
6.只要有意願去記戲院啲野，去學唔同部門（正常一年點衰都會排到你學兩個位），兩年過去學曬門面野，做PT已經無特別野，呢個時候就快畢業既你可以
a)轉全職
b)變為季節性PT，翻下紅日咁
c)灑脫地離開搵其他工，多數呢啲moment戲院經理都會留你（未搵出路）/祝福你（搵到路數）

希望呢段野幫到你了解，而見工果度，求求你唔好講“鍾意睇戲”，唔會對你interview有幫助 ，就算你真係喜歡都唔好講出口！

之前有個返工做錯野post
條友話Iron Man 3D 播錯左做2D
全場人戴眼鏡睇2D

唔只u記叫candy bar 既好似

頂 咁班人都好慘

真心求教各位巴絲打、師兄妹，

是咁的，想當年大學剛畢業，曾經In過百記MT同GH主任，可能無經驗或者面試表現未如理想，個時無請到我。

之後做左飲食6年幾，累積左啲管理經驗，請問現在會唔會大啲機會請呢？

同埋英文語言能力需求高唔高？實際運用算唔算多？

其實我真係好想入行

上次睇狼人播錯左金剛
播左幾耐先唔會cut播錯都照繼續？

Cinema city 黎緊開3間。去Send cv try

有咩方法可以未夠十八歲睇三級戲

等出碟。我答你職員一定專捉三級
唔夠秤踢你走佢地最開心

之黎你買多張飛睇其他戲。佢地會定期捉鬼睇你有無過院
一捉到就可以報警。

有冇人完左套戲唔走留係廁所等入其他場睇免費戲

Thx bro. 我淨係知道開柴灣 (細院）
同埋太古轉百記

其他未聽過

不過前幾日新聞播政府會支持開電影院，希望做唔到都可以多啲戲院睇戲

糖街都開

tf mcl

其實上咩戲或者幾時落畫係邊個決定

開柴灣
點解我係柴灣出沒唔見有裝修戲院 ?

MORE X 2

因為果時搵工
見同電影有關既工都send先
其實最想做電影發行/推廣既文職工作

依家全職戲院員工幾錢人工??

勞工處搵戲院。都有一萬

成個POST俾班鬼撚迷信撚搞彎晒

勞工處個啲都唔知係咪一陣原來要加埋咩ot又新人獎金又盛先有佢講個數，見到有個寫萬二添

見都唔見你點知。

可達萬二

有無得做pt 返夜晚8點至凌晨 星期六,日幾點都得

想收工去做,屋企附近有間好近,做完既可以搭的士或行路返屋企搞掂

試下就咁行過去問請唔請，正路就比份form你填，不過淨係收夜未必會請

今年世界難撈了

睇片商同戲院點傾，通常兩個禮拜會落，但大片或者好撚收得果啲就會加長

帶外來食物仲要唔帶返走垃圾既人真係同垃圾冇分別

老細幾時加人工 再唔加我就辭架啦

加得4％

Agger
我次次執完之後我都會屌鬼
大大聲俾說話班客聽
帶麥記入場死唔自己拎番走嘅死全家

食

屌
我之前上網買錯左前一日飛
去到拎完入場先知
要再買過
咁我唔拎係咪唔會扣數?

間間唔同喎
U 記嘅話就肯定會過埋數
但如果有錯可以轉場或者 refund (手續費無得回)

一年最忙係咪賀歲片個期

大學grad做左半年主仼頂唔順quit左
太hea無野學人工又低

大學grad點解唔直接apply manager?

知唔知mcl睇beauty and the beast可唔可以用BEA i-coupon?

得利韓片一周貨仔

基本上主仼級都係叫經理，只係title唔同

你嘈，可以退翻錢

以前做過百老匯 個19經理

狼人真係好好J，唔係講笑。

By the way我想要盧根張電影海報用嚟貼係屋企門口擋煞，ok嘛？

住隔離好慘

第日就會被偷
完

偷一print十

好想掛到全屋都係海報
應該會俾屋企人趕走

土地問題 收埋左好多靚poster 但無牆掛

然後不停播呢個嚇到佢哋e都唔敢e

會俾人投訴
好快收皮

你唔夜晚播咪得囉

買飛有得講價

利申：有女仔fd話成日都係咁

我做果間好新鮮架喎

最唔新鮮一定係早場

其實係可以，見你靚女可以出啲學生飛8折飛比你，不過睇心情既呢啲野

梗係啦，隔夜架喎

Full time要番六日

都係既，有時都鄧佢哋慘既，不過其實佢哋番工有一半時間都係hea既，咁諗會好過啲

第一次聽有人講價 應該叫r折？
出學生飛入場個陣唔係都會check咩？